---
layout: post
title:  "test"
date:   2020-01-26 22:53:01 +0900
use_math : true
---
물체가 A구간에 진입하기전 바닥에서의 속도를 $v$라 합시다.

$$
\begin{align*}
    T(n) &= T(n-1) + cn \\
    &= T(n-2) + c(n-1) +cn \\
    &= c\sum^{n}_{k=1}k \\
    &= \dfrac{1}{2} cn^{2}\\
    &= \Theta (n^{2})    
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
    T(n) &= T(n-1) + cn \\
    &= T(n-2) + c(n-1) +cn \\
    &= c\sum^{n}_{k=1}k \\
    &= \dfrac{1}{2} cn^{2}\\
    &= \Theta (n^{2})    
\end{align*}
$$

$$ \begin{align} A & = B \\ & = C \end{align} $$

$$
\int_{-\infty}^\infty g(x) dx
$$

$$
\begin{cases}
  \dfrac{1}{2} \\[.5em]
  \dfrac{3}{4}
\end{cases}
$$

mathjax 참고
https://mkkim85.github.io/blog-apply-mathjax-to-jekyll-and-github-pages/


$$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$$


참고자료

https://jetalog.net/86

https://jetalog.net/87?category=808871


{% highlight cpp linenos %}
int CUT_ROD(std::vector<int>& p) // p는 index 1부터 저장되어있다.
{
    const int n = p.size()-1;
    if (n == 0)
    {
        return 0;
    }
    int q = INT32_MIN;
    for (int i = 1; i <= n; i++)
    {
        q = std::max(q, p[i-1] + CUT_ROD(p, n - i));
    }
}
{% endhighlight %}


```c++
int CUT_ROD(std::vector<int>& p) // p는 index 1부터 저장되어있다.
{
    const int n = p.size()-1;
    if (n == 0)
    {
        return 0;
    }
    int q = INT32_MIN;
    for (int i = 1; i <= n; i++)
    {
        q = std::max(q, p[i-1] + CUT_ROD(p, n - i));
    }
}
```
$  E[X]=\sum_{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1} $

물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0

$ E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$

이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $ h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$ E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 
물체가 B구간을 지난후 $h$만큼 올라갔을때 속력이 0
$E[X]=\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{j=i+1}^n\frac{2}{j-i+1}\\ =\sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^{n-i}\frac{2}{k+1}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}\sum _{k=1}^n\frac{2}{k}\\ \le \sum _{i=1}^{n-1}c\lg n\\ \le cn\lg n$
이 되었으므로 A구간전의 물체의 높이를 $h$만큼 올린것과 같습니다. 다시 말해서 B구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v$입니다. A구간과 B구간의 공통점은 충격량이 같다는건데 이는 구간을 지난후의 속도 상승량이 같습니다. 이 속도 상승량을 $\Delta v$라고 합시다. 그러면 A구간을 지난 직후의 물체의 속력은 $v+\Delta v$이고 B구간을 지나기 직전의 속력은 $v-\Delta v$입니다. 

​$$T(n) = T(n-1) + cn $$
